迪士尼音樂點解咁‘迪士尼’？

有咩特點令迪士尼嘅歌聽落咁‘迪士尼’？
姐係人地一聽到呢種style嘅歌就諗起迪士尼
whyyyy

點解負皮

1

2

3

4

5

i can show you the world

6

阿拉丁

推#???

推

舞台劇感覺+大編制？

有冇人覺得小小世界入面啲音樂好恐怖

洗腦?
等於聽到越難越愛就諗起使徒行者/tvb

利申9up

係有舞台劇感覺 但係其他舞台劇feel唔到迪士尼

首歌聽到燥

I can show you the world

佢地既音樂帶比人一個幻想世界既感覺
利申9up

留名學野

A whole new world

唔講唔覺
細個一聽到出logo果個背景音樂果時就會覺得好夢幻，唔記得哂唔開心既野咁

個人覺得係
1.有夢幻嘅感覺
2.好似舞台劇咁用歌詞推進劇情
3.有d好洗腦
4.唱唱下會無啦啦用正常語調講嘢

和聲運用

調式揀d聽落開心d既

節奏明快

Disney嘅歌通常都好開心

但係反派嗰啲呢？

See the line where the sky meets the sea

首歌好似係佢自己鼓勵自己咁
靠首歌黎做個轉折位

之前有個台灣教學網有條女專教唱迪士尼歌

Gaston!

重base，重要不段重複，驚死你唔知個反派出場

有時夜晚好靜聽聽下會眼濕濕

次次去親迪士尼睇音樂劇
聽親佢啲歌都會好聽到眼濕濕

想問好耐

tom and jerry都係，一聽少少節奏就知係屬於佢

會唔會係多用類似音階組合同埋樂器，就變得好consistent。

唔識音樂

要聽下研究下先

聽人講過係用Lydian mode

咩都唔知 反正就好中意迪士尼d音樂

求詳細

溫書聽一流

我覺得啲歌好有希望既感覺 但回想起現實…

求講解

迪士尼就係一個充滿幻想嘅美好世界

You’ll be in my heart

仲係冇人解答到